[體育快訊]The last of us 2 第二週銷售量小鳥式下跌80%

A series of ultra-cheap 3DS games have made a surprising re-entry in the UK charts, as physical sales for The Last Of Us Part 2 drop by 80%.
The more high profile a game is the more its sales tended to be front-loaded, so an 80% drop for The Last Of Us Part 2, in its second week, isn’t as unusual as it might sound. Especially as Uncharted 4 dropped by 78% in its second week, back in 2016.

仲有20%

唔係比人叫回水咩

Neil仲有無偉論講

內文咪講咗好正常

重點係今次連後勁口碑都冇。400萬，俾盡賣到500萬隻左右就玩完。

又話銷量第一

比大家參考下，當年

God of war 第二週跌35%

Spiderman 跌42%

The last Jedi 跌69%

其實睇Sony個反應就知咩事啦
平時呢啲本家大作出黎FB一定日日吹奏加宣傳
依家除左發售出個post之外粒聲都唔敢出轉哂去sale其他game

點解全部都係拎uk 既
之前大賣又拎uk
大跌又拎uk
不過亞洲市場基本上 收皮得最勁

因為得UK 先有數據
其他唔係冇,但唔可以講

都唔係
近排出咗個po 係「好評發售中」
但嬲多過like 好似係

唔撚想做艾比 迫我玩半集

講真
搞呢d野 最大報應唔會報係而家身上
而係後續作品(如果有打算繼續出既話)
星戰咁大ip都可以比迪士尼玩死
你一隻The last of us根本濕濕碎

好想睇佢下一隻作品無人買

老實講，Naughty Dog依啲大廠
整一隻game閒閒地講緊3、4年
The Last of Us Part III可能講緊7、8年之後
到時鬼有人會在乎Part II點差
做好Part III個Trailer，大把人買買買啦

問題只係Part II嘅結局都寫得幾死，Ellie慘到仆街，後面難有發展

400萬有幾多係蟹貨未賣出根本出面一埋2手插水價咁拋出黎搵鬼買1手

你太睇小玩家了 多數時候玩家係好小氣的, 而且記性好好

其實仲要睇埋佢備咗幾多貨，同埋退款嘅又有幾多

你太睇得起玩家嘅骨氣就真
大廠Game越做越耐，大作撚經常冇Game玩
assassins creed都屌咗幾多年，集集都大把人屌住玩
保守啲出個Part 1.5，講返Joel都得呀

不過我相信ND唔會咁做，語不驚人死不休
留名睇Ellie變到臭雞遙咁

Yoyoyo, anthem result

已mark小氣簿

今集係因為上一集係神作先多人狗衝買咋，我諗下集大部分人都會出咗睇口碑先會買囉..

game迷出名好記性
好玩嘅好似騎砍咁10幾年後都照買
tlou2有neil加持真係記一世

難講，因為依家唔係純粹屌隻game做得差，唔好玩
係屌隻game令人反感，係厭惡果隻。
再加埋老細啲態度。

我玩assassins creed
都係某d劇情位唔夠好姐
但今次直情係得罪玩家

ubi整game完勝頑皮狗啦
遊戲性勁高

佢第二個post又係咁講類似既野

其他驚差最多屌兩句
呢隻往死裏屌

ff7 咁多人狗衝都係因為有老玩家狂吹奏
所以做得唔好既話係會影響之後銷量
並唔存在有無骨氣既因素

The last jedi定fallen order?

而家好憤怒，係咪6~7年後都咁憤怒先
唔睇好嘅原因上面都講咗
我唔認為玩家咁有骨氣，見到Trailer做得好一樣會買
最多亦只係理智少少唔預購，而依啲只係小數

你講果啲屌住玩，係屌隻game唔好玩，出新作又真香

呢隻屌隻game，唔係屌佢好唔好玩。係屌佢當玩家冇到呀。你明唔撚明呀。trailer做好少少就會買？？戇鳩
憤咩怒，記得佢點撚玩家已經夠啦

咁你係憎Neil Druckmann定憎隻Game先?
如果只係一個人，玩家有大把方法搞鳩佢
Game就比較難

隻game邊個整

400萬真係靠前作建議大家想玩（體驗食屎）可考慮2手

大哥, 我點知你憎邊個呀?
成個naughty dogs團隊, 定係整last of us嘅人?
定係主理故事, 又上網口誅筆伐嘅Neil Druckmann?
你唔講我點知呀？

你問得出，你都唔會理解玩家憤怒啲咩

你都幾on9，唔知咪自己睇，洗唔洗寫篇文同你解釋？

痴Q線, 而家我唔係玩家咩?你又知我憤怒啲乜咩?
每個人都可以因為唔同嘅嘢憤怒架啦
好聲好氣問都唔答你嬲啲乜又唔答，唔知做乜

你都係，唔關你事又要插嘴

痴Q線, 而家我唔係玩家咩?你又知我憤怒啲乜咩?每個人都可以因為唔同嘅嘢憤怒架啦好聲好氣問都唔答你嬲啲乜又唔答，唔知做乜

個post你㗎？屌你咪屌你，洗擇日啊

唔答都算，唔好以為人地係你心入面條蟲啦

你話憎隻game定憎個人。有關係咩？總之呢隻game有新作，玩家都會記得佢之前有幾垃圾。

蟲乜撚野，因為你問埋啲咁戇鳩嘅問題咋

咁你係憎Neil Druckmann定憎隻Game先?如果只係一個人，玩家有大把方法搞鳩佢Game就比較難

連登真係好多痴線佬，單純講杯葛嘅難度，好聲好氣都可以開戰

從來叫人唔做/唔買一樣野,都易過叫人做/買一樣野,
隻GAME又唔係免費唔洗俾錢,又唔係係賣10蚊8蚊,
今時今日大把娛樂,GAME,咪即管睇下今次咁多人俾幾舊水食完屎,下次仲會唔會再犯賤囉

唔好講出唔出3，我諗等ps plus限免或者去到百幾蚊都好多人想玩

第1集同第2集都係差左7年
玩家未一樣咁期待，因為第1集劇情同投入感太神

同樣part3我當佢隔10年
第2集劇情食左屎咁，再加埋夾硬要用猩猩Abby
肯肯定臨出果時日日鞭屍大炎上

咁多post唔識自己去睇？你覺得你好聲好氣討論，我覺得你撩架嗌lor

大佬呀，連登仔講嘅嘢就完全你嘅想法呀？
唔通我要起你底，追晒你嘅post去理解你點諗呀？
救命，點解可以咁痴線
我又唔係要你長篇大論，問憎Neil定naughty dogs咋喎

有冇諗過續集可能時間線唔係part 2之後
可能係part 1.5
而且我會話重點係續集有咩嘢promise

抵撚死 大愛撚

我又冇叫你睇我嘅post，同埋我都冇開過垃圾game post，你要嘅唔係一個人點睇，而係大部分“連登仔”點睇，咁咪自己睇post lor

同埋你個問題證明你根本冇關注過件事

but naughty dog still keep developing high quality games

Joel死咗，Ellie又得番3/5 fingers
Part III叫你用Abby 你玩唔玩？

痴Q線
我係問緊"甴近平(小學畢業)"點睇呀，見唔見到個主語呀?

「咁你係憎Neil Druckmann定憎隻Game先?如果只係一個人，玩家有大把方法搞鳩佢Game就比較難

都唔係問緊＂大部分“連登仔”點睇＂
然後你又自己衝出嚟…

睇住連登ps4二手區一星期前$400跌到依家$300,睇走勢下星期$200

依個我認同，故事結局寫到咁，講落去都冇意思
但前傳／中傳都仲有少少可能嘅

佢咪覺得你on9 lor

咁多人可憐班programmer日日ot整到隻game咁靚，你都問得出憎Neil定naughty dogs

吓, 你唔可以憎naughty dogs/sony買打手洗正評?
唔可以憎ign等公司畀假評分?
唔可以憎naughty dogs出假trailer做虛假陳述?
明明有大把指控，咁我點估你最憎係乜？
當然我係估你憎Neil，但當中冇必然性架，所以我咪問囉

要分程度同性質，
上集整得衰，下集都仲會有玩家敢買，呢個係遊戲品質同消費者之間、消費者對創作方既信任/期望既關係
但TLOU2呢鋪係直頭ND去挑玩家機，擺明車馬咁撩起玩家把火，咁呢點已經係尊嚴同骨氣既問題

因為遊戲荒然後俾多次機會一隻上集衰左既遊戲，同因為遊戲荒然後跪低玩一個挑戰玩家既遊戲，係兩回事來

再者，你睇返＂甴近平(小學畢業)＂留言
當我問完：「咁你係憎Neil Druckmann定憎隻Game先?
如果只係一個人，玩家有大把方法搞鳩佢
Game就比較難」
佢係答我：「隻game邊個整」
咁合理地諗，隻game係成個團隊整架
咁係咪即係話＂甴近平(小學畢業)＂憎嘅對象係成個遊戲製作團隊呀？
咁咪同你講嘅嘢矛盾囉

2嘅trailer都同事實不符啦
就算你重製2定係開新故事線，一樣有人鞭你屍嫁啦

打手，假trailer關naughty dogs事，不過Neil 好似係副總，而且係最多野講嘅，你個講法好似要憎全部員工咁

ign係sony同業界問題，就算冇tlou都存在咗好耐

我知唔知我講咩呀
我話隻game邊個整扮明就串你啦，咩叫整呀？
棟樓邊個起？落手做嘅工人？設計果個？工程師呀？
個個都有份嫁啦

仲問我憎隻game定憎條友
有乜撚關係？你問緊乜撚野呀？
佢用呢個IP出新作都有人記得佢之前有幾垃圾，換人整就冇事呀？

你做臨記會唔會話自己拍avengers？

Neil佢作為編劇加導演，上上下下所有野都關佢事喇，動畫師有冇權用golf整死Joel啊，programmer有冇權設計六成時間玩Abby啊

咁個問題係響Neil定係Naughty Dogs度
冇人講過Naughty Dogs一定要再用Neil
而且下集預計係講緊6~7年之後，到時仲可以咁憤怒？
用uncharted過一過冷河，咪又係一條好漢

雖然Nathan Drake嘅故事都完咗，唔知會點講落去

不如你睇下「甴近平(小學畢業)」上面嘅回覆
再諗下我問得有冇道理啦

聯署 4日前過左 4萬之後,
到今日都只係再多 4000,
睇黎大家嘅憤怒開始淡落黎

話玩家隔幾年就唔記得你唔比玩家記仇記十年？
你憑咩決定玩家記唔記得？

咁易洗到底，3A大作就唔洗下下出續集，出新IP好過啦

自膠, 2日前先啱

可能同仇人後代結婚

唔係我決定，係我咁樣理解人性
特別係香港人

其實鳩嘅可以講Lev同JJ
不過借機問吓，Lev係女仔定男仔?
點解tlou 2 wiki寫男仔, 有啲疑惑

咁呢到已經去到假設會點點點既討論啦
假設繼續用NEIL，假設唔繼續用NEIL
呢啲都唔知，你要假設佢會唔用NEIL，所以TLOU3啲玩家會原諒ND／重新嘗試；
咁其他人都可以假設佢會繼續用NEIL，然後玩家會因為佢既言論而繼續罷玩TLOU3
兩者其實冇衝突架
只不過你前面講到啲玩家隨隨便便就會放低仇恨，有GAME就玩，呢點唔合理即

遊戲係一種娛樂，而且唔係一種無法取替既娛樂，更甚係購買遊戲係要付出金錢。種種因素加起來，如果玩家依然憤怒，感受到侮辱，你隻GAME再高質，罷玩就真係好閒常既事來

所以咪唔見得一定會影響之後嘅作品

唔係隨隨便便，而家同隻GAME真係十怨九仇咩，６～７年都放唔低?
更加唔好講將來可能有更多政治正確嘅遊戲
又或者用POKEMON嚟比喻，唔係話大家要杯葛冇港譯嘅POKEMON咩?
點解又咁多人玩嘅?
咁就係你認為gamer幾有骨氣嘅問題

而我認為有骨氣嘅人係少數
只係響討論區，依一班有骨氣嘅人最有noise

突破兩個成就
三日最高銷量同三日後跌80%，好威

是但啦

你攪錯晒
就係好多人對第1集有感情，6，7年都放唔低，至令第二集第一個星期咁賣。
而家冇晒感情。
6 ，7年後出第3集冇人買了，不過ND應該好快倒閉。

"你講果啲屌住玩，係屌隻game唔好玩，出新作又真香

呢隻屌隻game，唔係屌佢好唔好玩。係屌佢當玩家冇到呀。你明唔撚明呀。trailer做好少少就會買？？戇鳩
憤咩怒，記得佢點撚玩家已經夠啦"

1日比蛇咬 10年怕草蛇，其實今次舊屎咁Q大舊，已經唔係骨唔骨氣既問題，係玩家下次見到NEIL有份既GAME都會唔敢衝，食屎係唔可以同玩完一隻唔好玩既GAME相提並論

咪就係
完全本末倒置話幾年後無人記得第2集所以第3集會照大賣
根本係7年後大家都係為左第一集而買第2集

都係嗰句啦，「而家同隻GAME真係十怨九仇咩，６～７年都放唔低?」
根本AAA大作就係多人會留意同買，就算冇前作，就咁一個做得靚靚仔仔嘅新ip一樣會多人買

同埋想問下各位，你地買TLOU 2之前有冇睇劇透? 定之前已經預訂咗?

唔洗比錢架咩
除非佢下集請返amy hennig啦

比人背叛點會咁易忘記，今次個銷量都係借上集個聲望加個假預告先有
如果佢唔係身有屎知自己隻game有問題，咪係預告或者gameplay播abby出囉，第二女主角喎點解無膽講出黎呀
搵整左女權煩膠anita編劇咁撚高興呀麻，總之neil個仆街整啲game以後都唔撚買

然後條友話自己問得有道理

所以咪問各位有冇睇劇透

屈返你地歧視都得
依家見佢仆街真開心
睇你三個月後銷量幾多

Uncharted 1-4加外傳。 tlou1、2 都玩曬
本身好鐘意naughty dog啲game 不過食完今次啲舊屎以後neil druckmann有份既game一定唔買。

近呢幾年啲左膠制作人格硬加啲左膠女權元素既Game都冇咩好下場，上兩年隻BF5又係衰係呢啲野手上，制作人又係串串貢得罪玩家

有冇人知?

Dragon Age: Inquisition
2014年GOTY，不過個人覺得都係廢game

2014年果時啲左膠同女權都冇2018年咁誇張同反感

講樣衰，Abby都比唔上
不過好彩係唔一定要操作依啲角色

ND一日唔清瘀血(neil cockman)都唔會再買佢地啲驚
真係難為其他員工OT整隻垃圾出黎

可以比neil依喲小人爬到上副總裁仲會對ND有乜期望

巫師3隻game講緊5 6年
宜家個個見到cdprojekt 一樣個個狗衝

400萬隻
可能有一半仲係舖頭

A milestone in video game history

唔記得都會有人提起
第三部搵邊個做主角??

計埋refund個啲應該唔止

老實講佢依單野絕對名留清史
本身佢地出game唔多，到有大作出，間廠以前有咩大新聞絕對會比人挖返出黎講下當炒作，反而隔得愈耐出新作仲更加易成為game界焦點，佢依家一兩年出十隻game仲有機會洗底
新作出果陣至少舊fans會持觀望態度或者未玩屌定先，一定會影響口碑同preorder銷量

引發玩家向ND復仇
點明故事主旨

GTA呢

仲谷唔谷GOTY呀？Neil Druckmann 你條仆街冚家剷
買多啲正評啦屌你老母

本身係女仔但想做男仔囉
SJW嘢嚟

罪大大把工作室等上位啦，如果真係一千萬都賣唔到仲點會掟錢畀你十年磨劍，一定要佢快快手出隻新填數啦
再柒可以疊埋心水整knack3

有冇邊句對白或者文件有講?
我知道有一幕係話Lev本身要嫁畀長老，而Lev嘅本名係Lily
但諗深一層，可能係男寵文化
所以想Confirm下

人地銷量高因為口碑好
咁口碑係因為前一作正
正如莎木,ff7 remake都會有人即刻狗衝preorder
但莎木新一集食左屎，咁佢預左黎緊d 人會睇定d
ff7 雖然走出城市最後大改動好大伏，但至少人物畫面，大部份劇情都做得好好
咁佢點都有好多人preorder
就算過左幾耐都好，你一出新一集係會睇番老玩家講點點點，係到大家鬥吹先炒得起
但你上一集食左屎，就一定變左唔少人睇人係咪食屎先買，更何況有人會變左唔買
到最後你一係砍掉成個系列作，出新ip，咁樣吸番fans 都仲好過死攬垃圾 of us
基本上呢個系列收左皮

明明男朋友好似fifa咁系列毒藥
但都可以搞死，政治正確真係好嘢
黎緊ea 應該唔敢政治正確
有時政治正確唔係問題
但你違背歷史，反邏輯思維，唔合理劇情推論根本on9
同講太陽西方升起無分別

你係度諗part3 不如諗下點清你啲蟹貨仲實際啦

人地賣game 炸
為咗清蟹貨唔通要落手玩

有冇退貨量

你覺得如果6~7年後出tlou3
玩家會因為13~14年前tlou1神作既感動而買
定係6~7年前tlou2既一舊屎而唔買?
就算退一萬步放低晒無仇無怨
你買game唔會評估下間廠既過去會唔會出伏game?
依家頑皮狗個朵臭撚晒 點出新game都預左唔會再大賣架啦
已經唔關憎唔憎間廠事 係佢自己搞花自己個底 自己搞臭自己個朵

唔憎 都唔會再買頑皮狗game

到今時今日仲係個榜度,重要咩？

隻Game有無咁值得討論
上集主角是是但但就死左
個Designer諗乜

你過多幾年後係味會食返元氣？

今次2已經冇買1 我買左兩次

佢應該會答：「6~7年後會食返」

然後話仲杯葛元氣既人好唔理智 好小氣

你對Tlou 2嘅憤怒係同對政府&藍絲嘅憤怒係一樣架?

問下你姐
我唔鐘意元氣 唔鍾意ND 未唔幫襯佢地囉

打稻草人自high

我都係三年前玩第一集嗰時都係啲friend話好好玩，劇情正.
之後等第二集嘅時候又專登玩多兩三次
全靠劇透位師兄先唔洗中伏

我睇人地gameplay睇到猩猩都冇乜興趣睇

咁我只係表達我認為大部人嘅憤怒last唔到6~7年
不滿嘅情緒一定會有，所以咪講大部分人持觀望態度，唔會預購
但依啲其實係要睇返當時Trailer嘅表現，睇埋當時製作人嘅態度
所以唔明點解你地會覺得ND死硬、Tlou 3死硬，明明仲有好多可能性

恨唔需要6 7年間每日講住
只要係part 3賣之前每日每夜不停講番tlou2衰野就夠

中肯，今次ND嘅問題係失去咗玩家嘅信任，呢樣嘢好微妙嘅，唔係話下集Game整成點就OK，ND嘅PR將玩家嘅怒火推到咁高，過冷河佢都仆街！！！！

利申：已Mark小氣簿Too

Game迷嘅愛同恨都係好誇張，唔係電話Game嗰啲Light user，真係會一世都記得

愛你嘅話，好似莎木咁，眾籌畀你出Game都大有人在
憎你嘅話...杯返你十幾廿年，有Neil必唔買，真係一命累全家，齊齊仆街都有機會㗎！

我就係避開哂所有劇透po,以家中撚哂伏，本來喺香港生活已經夠哂唔開心，以家玩埋隻game真係乜負面情緒都出哂嚟

巴打 失禮講句 你現實係咪都只係一隻港豬?
唔會出去遊行 唔會出去撐手足 只係呢埋向屋企做冷氣軍師鳩點
點解一樣東西(不論tlou2又好 林奠又好 中共又好) 撚化完你 惡搞完你 玩鳩完你
你都可以咁平氣言順咁講 : 香港人(gamer)過多6-7年都唔記得哂架啦 整個新trailer(派幾粒糖) 香港人(gamer)都係會原諒架啦

可能你會選擇原諒 選擇忘記當初既羞辱 選擇拋棄當初一齊共進退既手足

但我可以夠膽講 我同大部份既香港人(gamer) 都唔會

如果以ND 既破格製作風格，
應該唔會有第三集，因為你地班友仔屌隻GAME丫嘛，我咪以後都唔出囉，會有新IP GAME。

巴打啱呀，因為TLOU上神台原因係大家超投入個故事，某程度愛上Joel同Eille，所以佢地嘅經歷係直接挑動到玩家嘅神經，用個老套嘅講法，我地會因為佢地幸福而開心，因為佢地不幸而難過。

呢個亦都係戲劇常見嘅，大家都當咗佢地係有血有肉嘅人物，喺正常嘅劇作入面，作者係應該要遵守佢定落嚟嘅人物，唔可以畀佢地做啲Out of character 嘅行為，唔係觀眾會好出戲，大家會屌到仆街！

所以當去到第二集，ND亂鳩咁寫個故事，Neil話佢寫嘅係進步嘅劇本，因為佢無視角色嘅統一性，加埋佢鋪Abby鋪得太差，人物性格又唔討好（當然呢點都係「進步式劇本」嘅特點，主角專登就係乞你憎），玩家係覺得被背叛，先有炎上事件！！

係咪要完全一模一樣先可以比喻呀兄弟
小學畢業未 知唔知咩叫比喻
我比喻我好鍾意食加藤屋 就好似鍾意食住家飯咁
你洗唔洗拎把尺度下果個鍾意程度係咪一模一樣先接受呢個比喻呀?

只從英雄傳說變左賣女GAME後,我真係一集都無買
有D野變左質就唔會返轉頭

點整第3集
第3集係咪控albee?

如果真係有第三集，
可以係全新主角，全新時代背景
只係保留返感染者、不同軍隊同玩法元素

賣女 賣女權 賣環保 賣同性戀 我真係無所謂
我自問好開放 接受到
你要寫死joel 我都接受到 因為我覺得佢都係時侯要一死以謝天華
但 唔係咁死... 其實好老實 就算joel咁樣死法
你最尾可以控番ellie殺番albee爽番下 最尾舒發番個情感 其實都係一款佳作
但偏偏結局要寫成咁.... 我真係...

政府殺咗我手足，同遊戲廠殺咗一個我鍾意嘅電子角色
點可以相提並論呀?個憤怒嘅程度點會一樣呀? 個憤怒可以last嘅時間點會一樣呀?
明明就唔一樣，你咁樣咪就係引喻失義囉

當無事發生過,重新整班人
艾莉WHO??

政府撚鳩你同間廠撚鳩你
性質係一鳩樣
憤怒程度？傻撚左

咩都全新就唔好用呢個IP 啦
TLOU2 真係search 一下就大把meme 圖
呢下真係「留芳百世」

所以咪話如果囉,可以用軍隊視角既
我係SONY同投資者就唔會博囉

而家講咩都假，
以ND 做GAME既速度，分分鐘2030年先有得玩

到時已經係PS6

吓, 假設政府殺咗我老母, 同政府殺咗手足嘅老母
都係殺人，都係搞鳩同路人老母，性質一樣架，咁我就會同樣咁憤怒？

性質唔一樣
因為一個係你老母，一個係手足老母

但依家政府同game廠撚緊嘅都係你。係你呀。撚緊你呀

性質一樣就可以比較，唔洗理你啲咩憤怒定開心程度。比較完你先會知邊樣嬲啲。
邊樣嬲啲都唔一定會令你對兩件事的處理方法冇唔同，你可以照打機照食元氣。亦都可以兩樣都唔柒幫襯。

所以你話冇得比較係戇鳩鳩的

邊樣嬲啲都唔一定會令你對兩件事的處理方法有唔同，

我覺得故事點樣都可以當創作自由
但假trailer假game評，否認劇透真內容
呢啲係鐵一般嘅大話

政府撚鳩你嘅方法同間廠撚鳩你嘅方法都唔同啦
方法唔同，憤怒就自然唔同
唔好以為槪念化咗「撚鳩你」就兩件事可以比較先得架

重點係 只要一提起TLOU
作為一個玩家都會記得第2集有幾柒
有幾嬲呢個個人感覺其實唔太重要
唔明點解條友噤執著個比喻有問題

真係戇鳩仔
你講到話邊樣憤怒啲，你自己一早就比較緊啦

你唔比較點樣話邊樣憤怒啲呀？
講幾句廢話帶過完全無視我上面講嘅野

拎刀斬柒你同拎棍扑濕你都唔同方法，冇得比較

講真以後買game同睇戲一定要睇哂劇透先

佢真係戇鳩，我好早已經講左啦，憤唔憤又點。
你用呢個ip出作品就有人記得隻game點樣撚鳩玩家架啦。

真係上面啲巴打咁講，要散貨？

點可以相提並論呀?個憤怒嘅程度點會一樣呀? 個憤怒可以last嘅時間點會一樣呀?明明就唔一樣，你咁樣咪就係引喻失義囉

明明講緊事件嘅程度相距之大唔可以相提並論，用嚟比較同比喻係冇意思
如果你講憤怒，就算性質唔相同嘅嘢都一樣可以比較佢地帶嚟嘅憤怒架
問題係政府帶俾我嘅憤怒係遠遠大於ND帶俾我嘅憤怒
咁一開始拉埋一齊嚟講咪就係引喻失義囉，都唔知想表達啲乜

咩叫程度相距之唔可以比較？
屋企同一個社區，一個國家相距咁大都可以比較啦

性質一樣就可以比較嫁啦傻鳩
你唔比較你點樣話政府帶俾你嘅憤怒比ND帶俾你嘅憤怒大？

一開始唔係講擺食
點解spin到政府

「問題係政府帶俾我嘅憤怒係遠遠大於ND帶俾我嘅憤怒」
呢個係你諗法姐
人地覺得一樣咪一樣囉係咪想學ND噤要同你一樣先無錯

希望只係真心膠
要散貨嘅就真係慘啲嘅

咁就係因為每個人嘅諗法唔一樣，咁樣比喻咪引喻失義囉
點可以預先假設人地同你諗法一樣，然後去做比喻架…

主觀意見嘅比喻點樣叫失義
你知個「義」係咩意思嫁可?

響連登講嘢真係好慘

巴打 失禮講句 你現實係咪都只係一隻港豬?唔會出去遊行 唔會出去撐手足 只係呢埋向屋企做冷氣軍師鳩點點解一樣東西(不論tlou2又好 林奠又好 中共又好) 撚化完你 惡搞完你 玩鳩完你你都可以咁平氣言順咁講 : 香港人(gamer)過多6-7年都唔記得哂架啦 整個新trailer(派幾粒糖) 香港人(gamer)都係會原諒架啦可能你會選擇原諒 選擇忘記當初既羞辱 選擇拋棄當初一齊共進退既手足

明明係其他人講元氣先，明明係其他人問我係唔係港豬
變咗做我SPIN去政府，原告變被告都得嘅
你地真係好嘢

屌佢仲要話要比較下邊樣嬲D 痴撚線真係
我洗唔洗拎個溫度計量下邊個整到我興D我先屌得

唔撚知，上面講起

義：公正合宜的道理。指說話不恰當，不合道理
咪就係以下嘅比喻不合道理，個邏輯有問題囉

巴打 失禮講句 你現實係咪都只係一隻港豬?唔會出去遊行 唔會出去撐手足 只係呢埋向屋企做冷氣軍師鳩點點解一樣東西(不論tlou2又好 林奠又好 中共又好) 撚化完你 惡搞完你 玩鳩完你你都可以咁平氣言順咁講 : 香港人(gamer)過多6-7年都唔記得哂架啦 整個新trailer(派幾粒糖) 香港人(gamer)都係會原諒架啦可能你會選擇原諒 選擇忘記當初既羞辱 選擇拋棄當初一齊共進退既手足

認真係錯左嘅地方真係得啖笑
其實純綷自己小氣
問佢係咪港豬就嬲豬

道理在哪?
我睇黎睇去都係個人意見

我唔同個痴線佬討論喇
打個比喻出黎又要問係咪一樣咁嬲 好似要我好似D理科生咁樣
試證明兩樣憤怒均為同值。(10分) 咁樣
我唔得閒同條痴線佬討論 佢6-7年玩TLOU3又好 食元氣又好 食美心又好 玩大陸GAME都好 係佢自己個人既事 不過元氣又好 美心又好 TLOU3又好 我都唔會原諒
佢活向佢既世界佢喜歡啦

條ON9一開始就假設所有玩家過多幾年都係冇骨氣 根本同佢講落去都係冇意思 佢不如學數字人咁擇名 過多幾年睇下邊個可以拎出黎鞭屍啦 唔講以為佢係D咩權威可以代表哂所有玩家 自大到

批評人格
巴打 失禮講句 你現實係咪都只係一隻港豬?
唔會出去遊行 唔會出去撐手足 只係呢埋向屋企做冷氣軍師鳩點

錯誤類比
點解一樣東西(不論tlou2又好 林奠又好 中共又好) 撚化完你 惡搞完你 玩鳩完你

打稻草人，套說話入我個口
「你都可以咁平氣言順咁講 : 香港人(gamer)過多6-7年都唔記得哂架啦 整個新trailer(派幾粒糖) 香港人(gamer)都係會原諒架啦」

打稻草人，我冇咁講過
「整個新trailer，gamer都係會原諒架啦」
我係話做一個好嘅Trailer一樣會有人買，唔係話所有gamer都會原諒

幾時話你spin
定你認為自己一個打晒全部人？

佳作本身就會有高討論度
間唔中仲會有人出嚟吹奏下
相比垃圾會更多人記住

而定就咁問你2015年有咩垃圾你都未必講得出

依個係你啱，我多心咗

噤姐係唔關道唔道理事啦
何況你講嘅嘢同「阿媽係女人」一樣無分別
純粹你唔鍾意人地問你係港豬（我覺得
做人噤小氣好章苦嫁

你覺得姐，我又唔識你，你又唔識我
我係咪港豬我自己知道就得

噤咪係囉
噤你噤介意人地個比喻啱定錯做嘜

咁不如唔好討論啦，大家都係講自己意見 大家唔好介意，super!
只係想講personal 嘅指控我唔介意
所以我唔會討論我係唔係港豬，根本唔重要
只係講條友嘅留言係人身攻擊

垃圾到呢個程度應該會上神枱

真係好撚on9
咩食番回頭草
你好賣係因為有玩家吹奏又成
到你出第三個集個陣就拎番晒所有拎講
到時大家大把人都係唉，都係不了架啦
系列作就係咁，炒死左就係炒死
唔會話你隔幾年就無事
都唔理點解有人買既原因
一味話過一排有人買
新作就話睇宣傳點點點姐
但舊作續作呀，remake 呀都係睇人地話點點點架啦
個吸引原因都無左，又何來會因為隔幾年就有人買
個邏輯真係點講都唔通

深水埗 大盒版$880
鐵盒$330
重有下跌的空間

如果有閒錢買來用Ellie 玩吉他game

400萬銷售量至少有2成壓死咗起商店度 出面2手市場個個拋售就知隻驚幾唔討好 通常一隻驚就算爆機 有好多人都唔會放留返黎儲 但呢隻驚儲都唔想儲

二手已經跌到去250

唔好玩啦，咁都睇唔明
身體係女仔
本身係長頭髮女，但內心係男仔，老母要佢嫁比人
點知佢頂唔順，剃左個頭做男仔，離家出走，比全村人追殺

係LGBT既世界，人有權選擇自己既性別，所以如果佢identify自己係男人，你要refer佢做him，以示尊重

老老豆豆, 今集既劇情同part 1比, 真係食得屎

其實主要係問緊點解Tlou 2 wiki寫男仔"male"
估計係因為寫wiki嘅人係想寫lev自己認同嘅性別, 而唔係生理上嘅性別

就係
但係香港對呢樣野認知都好低下，好多人從來無諗過，所以唔明

其實寫WIKI條友係誤導, Physical Desciption喎

所以我先懷疑自己有冇睇漏嘢

嘩，仲咁貴

老實講，除左Joel輕易信人，同埋Ellie同Dina幾次都死唔去好夾硬。

如果接受到Joel其實係有做錯，殺左好多人，同埋唔反感LGBT內容，其實個故事係OK，世界觀好廣，對仇恨既反思，Abby, Ellie都係悲劇人物。只不過唔係死忠於原作既人會欣賞既故事 (一個男人忍辱負重，背負起保護, 提供嘅責任)

咁樣都OK?
1. Joel 同Tommy輕易信人
2. Joel 啱啱先救咗Abby, Abby 虐殺Joel嘅時候一啲內心掙扎都冇
3. Owen、Mel俾Ellie殺咗
Abby嗰下爆氣衝去Theater復仇係完全合理
但俾Lev講咗一句突然間咁理性，放過Ellie
4. Ellie放棄復仇時閃過嘅回憶，根本就唔係說服玩家/Ellie "原諒"Abby嘅理由
5. 唔少玩家都覺得Ellie唔應該去聖芭芭，繼續復仇冇意思
不過依一點係個人偏好，以人物性格嚟講，Ellie去復仇都還算合理
6. Ellie返到小屋嗰下係為灰而灰，Dina去咗邊?
係咪只係一個女人仔搞唔到咁多嘢，所以返咗Jackson?
點解Ellie又唔帶走Joel所送嘅結他呢?
結局入面，Ellie雖然選擇"原諒"卻最後一無所有，反而係推返咗"對仇恨既反思"。真正嘅反思，係Abby一開始就應該斬草除根

可以睇到，成個故事所有戲劇轉節同想表達嘅主題都係1999

另外，響其他人嘅眼中，Joel唔只係做錯，直頭係十惡不赦
佢破壞咗疫苗嘅希望，為咗斷絕追兵，殺埋Ｍarlene，瓦解埋火螢

2. Joel係殺父仇人，Abby搵左Joel咁耐，見到仲唔torture佢，掙扎乜野?
3. 因為Dina有左，係小朋友Lev面前殺大肚婆，佢心軟。至於Abby點解唔殺左Ellie，呢個係Abby角色設定，佢係比較理性點到即止，佢既思想大概係:"我老豆死左，你個Joel死左，我朋友死哂，你朋友死左，就咁啦好無? 唔好比我見到你"。Well，你可以話個編劇寫衰Ellie偏好Abby既，但Ellie係衝動Emotional撚都唔係第一日。
4. 佢打Abby之前已經掙扎，Abby未打前都死左一半，到最後，覺得XX相報何時了，就放棄了，而且討厭自己。佢以Lev既死威脅Abby同佢打，已經係邪惡行為
5. 當時佢就係選擇左屈服於仇恨
6. Dina走左，唔帶走Ellie d野，即係分左手。佢為左報仇，手指都斷左，結他都彈唔到，美好生活又無左。呢D都係Joel原本希望佢得到既野，所以尋仇值得咩?

無錯，我tone down左Joel既惡行，因為有D人覺得Joel無錯，我唔想刺激佢地姐。呢個真係非常主觀，我就會理解到兩邊既理由，如果極到覺得Joel無錯既人，無錯，呢個故事對佢地來講係完全唔make sense

shit, 推左post tim

2. Torture對啱啱救咗自己嘅人，心內一啲掙扎都冇
遊戲又點樣響之後嘅劇情洗白Abby? 明明中後段劇情Abby擺到明左膠…
3. 你覺得咁樣係好好咁解釋咗Abby唔殺Ellie?
我一直都覺得寫好Abby係冇問題，問題係劇情就支撐唔到人物角色有咁巨大嘅轉變。如果係咁理性，「Joel救咗我」 vs 「Joel殺咗我老豆 + 滅咗火螢」，點解Abby唔俾佢一個Clear Death? 佢嘅理性係幾時先會彈出嚟架? 咁隨意就轉嘅。
4. 遊戲入面Ellie就係因為閃過嘅回憶選擇放棄，
但你嘅立論係同回憶係完全無關
Link唔到依兩句，「Ellie認為怨怨相報何時了」、「Ellie認為以Lev威脅Abby係邪惡嘅行為」
而且我完全唔覺得Ellie咁認為，依個思維根本唔符合人物性格。
6. 遊戲最終表達到出嚟嘅，並唔係「原諒」
最後Ellie放唔放棄已經係於事無補，「原諒」並唔會獲得丁點嘅救贖
而且個人嚟講，響依家依個動盪嘅社會（美國又好，香港又好）
個故事講大愛講原諒講到咁表面，復仇唔值得，大家放低仇恨就大家開心
個世界係咁嘅嘢? Tlou個世界觀係咁樣架咩?

遊戲個劇情本身就唔好，加埋垃圾一般、冇舖排嘅叙事手法
令玩家響成個遊戲過程都受緊難，放低成見就會覺得故事好？
其實越深究只會發覺問題越多，剩係Tommy頭中槍爆右眼已經講到製作人嘅惡意啦
不斷咁想製造懸疑Fake鳩玩家，俾玩家屌到爆係應該架

2, 3. Abby出行唯一目的係殺Joel，又點會突然被Joel救而"被感動"，唔係仲搞笑? 佢唔殺Ellie同Tommy就已經係有原則啦。
佢遇到Lev同Yara，咪就係開始"左膠"既轉淚點囉。Ellie殺哂佢D朋友令佢爆發，最後係Lev拉左佢出來，Lev同Yara既純真感動左佢。
其實你地冷靜D睇個故事啦，我知連登, reddit, Angry joe不斷Jump on the hate train, 大家一齊屌個故事好開心，但係我真係唔覺得咁差。

4.
無人講過 放棄 = 原諒，人既感情唔係咁簡單
點會一個flashback就決定一個選擇? 又唔係日系中二病劇情。當然係過往所有經驗累積到果一點，個flashback只係補充多D佢地既思想。唔係所有野都要畫出腸

Joel無論選擇多幾多次，都會救Ellie
但Ellie永遠都原諒唔到Joel選擇去屠殺哂d人去救佢一命
你會話點解? Joel咁苦心去救你，你唔感恩? 對唔住，Ellie本身就想死，佢人生都無乜purpose，Joel死左之後，報仇變左佢唯一生存目的。

Ellie唔會原諒Abby，但係大家歇斯底里打完之後，大家都可以就此了結，唔需要永久咁了斷另一個人既生命，你諗下Ellie殺完Abby，仲要殺埋Lev

係呀，個故事無好結果，無Closure，但呢個就係storyteller想講既野，我尊重。
你對個故事無共鳴，唔代表係垃圾wor...

2. 問題係點解你會覺得人地唔冷靜咁睇個故事…先入為主認為人地唔冷靜
「一齊屌個故事好開心」，你睇下依個post，唔係你要反駁，根本大把人屌都廢事，要屌嘅屌到爛晒。

去返正題，都唔係講緊感動，講緊內心掙扎…一啲猶豫都冇，都唔係人嚟
同埋呢，你無視咗Owen先係成個故事最左膠嘅人，唔殺Ellie同Tommy係佢首先提出，點解又會覺得Abby基於原則呢？
你話「Lev同Yara既純真感動左佢」，而後又話人嘅感情唔係咁簡單
就係覺得人嘅感情唔係咁簡單，所以人心嘅改變係應該要舖墊，需要用劇情表達
而且都係解釋唔到點解唔殺Ellie，而家講緊愛人死咗，個兇手連孕婦都殺。
咁都有得講仁慈？離地到爆喎…

4. 都唔係日唔日系嘅問題，係電影語言嘅問題
個Flashback點解咁重要，係個劇情舖排顯係佢咁重要
個回憶係響Ellie放棄復仇之後，響最後最後先交待架
如果個回憶唔係核心，講唔到個原因。咁點解Ellie會響嗰刻放手呀?

同埋唔好將劇情大綱同叙事撈埋一齊嚟講
劇情大綱係槪括性咁睇個故事，我會話如果你用上帝視點去講
依個遊戲嘅大綱未到垃圾（垃圾過佢嘅劇本大把）
問題係前作嘅故事響玩家心中係神作，問題係佢個叙事真係垃圾
前面講咗製作者不斷做懸疑fake玩家
仲要迫玩家contribute to 害死joel嘅行為
話玩家點解咁嬲，不如問Neil點解要咁樣編排啦

一般玩家係將「世界觀」、「人物」、「劇情」、「叙事方法」嘅統合出嚟嘅嘢稱為「故事」
以煮餸嚟講，「世界觀」、「人物」、「劇情」就係材料
「叙事方法」就係烹飪嘅技巧
咁「故事」就係碟餸

我會話Tlou 2嘅「世界觀」、「人物」、「劇情」有明顯嘅缺憾，但未至於係垃圾
但問題係依友搞「雙主角叙事」、「插叙」、「Burr對話」、「故意令玩家受苦」，令到碟餸煮燶咗，點樣ok呀？
你似乎係想講，如果碟餸冇煮燶，「世界觀」幾好、「人物」都唔差，「劇情」都叫入到口嘅
問題係碟餸已經燶咗，嗰陣燒焦嘅味道已經響度，碟餸點講都係唔ok

隻game啲劇情搞到咁閪樣就真係悲劇啦

我只係想講我完全無你講既感受, 我相信好多人都無，只不過無你地咁大聲
我唔知係咪你玩之前已經睇哂劇透定乜野
我係完全封鎖哂消息
出之後就自己一個玩，第一手咁去感受隻Game

Joel既死法，我當時無覺得係大問題，因為未玩都估到一定係煽情手法，令Ellie踏上尋仇之路
當第一次玩Abby，兩邊線咁發展，我覺得好大膽，又好唔想玩，但係當我知多左Abby既故事，我覺得成個故事立體左好多，Ellie殺左既人，都係度出返來，佢地都係活生生既角色，但係同時我只係諗到，Abby玩落去，只係一步步去返Owen同Mel既悲劇。
之後隻Game仲有去Scars基地，有Santa Barbara既Rattlers，有Firefly既鋪路，我覺得隻Game已經比我想像既已經多好多。

剛睇到一個分析，結局果度，如果Ellie無去Santa Barbara，其實Abby就已經死梗，佢決定左去復仇，反而令佢要面對救Abby既決擇，佢親手救左佢既敵人落來，真係好poetic

我唯一覺得Naughty Dog應該做既，就係最後比玩家決定殺唔殺Abby
可以令呢隻Game既餘韻大大提昇。

「故意令玩家受苦」
我真係好好奇點解會有呢個講法，你地同SJW一樣，乜都話offend你trigger你。唔知你有無睇過Game of Throne頭5季，我諗你睇完會話個編劇係仆街，故意令觀眾受苦，因為你會一次又一次咁心痛 (尾果季就真係受苦)

「我只係想講我完全無你講既感受, 我相信好多人都無，只不過無你地咁大聲」
不如你Confirm下一般玩家係咪咁諗先啦
你睇下網上嘅自媒體，十個有九個都係屌緊個故事，睇埋啲正負評比例
點樣你會覺得大部玩家認為冇問題？
啱呀，絕大部份玩家係唔會寫幾百幾千字同人辯駁，但咁樣唔代表佢地覺得劇情冇問題
一般玩家好撚簡單架咋
「我鍾意Joel，你咁樣整死佢就唔得。」
「Abby咁樣衰，見到唔開胃。」
「隻Game插嚟插去唔知講緊乜。」

從來都冇話過Ellie去聖芭芭係大問題，單純係講玩家響依個位冇共鳴
另外都冇講過Ellie救Abby落嚟有問題，依個算係自然嘅反應
因為Ellie一心去聖芭芭就係想Torture同殺死Abby
但見到Abby發覺原來已經被Torture緊，嗰下冇咗方向令Ellie亂咗係好合理
不嬲都係講緊最後嘅回憶交待唔到最後嘅轉節，點解依段回憶咁重要上面講咗

算…既然你用「我覺得隻Game比我想像嘅好好多」
根本就冇討論嘅意義，因為每個人把呎咁撚主觀

不如講下Neil Druckmann自己講咗乜

There’s something interesting that happens when you’re not in alignment with the character and the game makes you do something that you don’t want to do — you wrestle with those decisions in a different way than you would be able to in a passive medium.
作者係故意令玩家難受，唔係我估架
原來睇得出作者嘅原意都係玻璃心

BTW 小弟花咗幾日做咗段片講 The last of us Part II

有興趣可以睇下

講到期望，點解Tlou 2會俾人屌到咁甘
咪就係因為佢係Tlou 嘅續集囉

垃圾驚

見到人長篇大論咁幫一個序事觀點咁亂既劇本自圓其說真係好搞笑

提出種種「理論」去解釋點解Ellie會放過一個殺父殺友但佢總共只係見過三次（兩次都係殺佢身邊人）加埋認識都唔夠1個鐘既仇人。
打破打第四面牆既劇情再無視左角色性格同佢所知道既資源下既劇情/結局
幫ND開脫時佢地覺得邏輯合唔合理呀

明呀，我理解呢隻game實有人插，因為太多都係low-hanging fruit，"大山婆Abby樣衰, 0/10", "Joel玩得5分鐘就死左 0/10"
我而家亦都理解你點解覺得差，你注重好多故事手法，人物係咪合理既野。我同你都表達左對各人物既思路既睇法，呢個係好既discussion。
但係亦都有好多我呢啲人，我玩完覺得好唔錯，但我無走去metacritic比個10/10，始終玩完佢又唔係令人好開心既結局。記住，所有評分網都有個好嚴重既bias，就係強烈覺得正或者強烈覺得好差既人係最大聲既。

既然大家都係會寫千字文分析既人，我唔係想改變你諗法
所以我只係提出我點解欣賞呢隻game，你係而家網上應該睇唔到好多呢啲聲音，遲啲等個hate train冷卻之後，就會多返呢啲聲音

"makes you do something that you don’t want to do" 我睇唔到有乜問題，呢個係佢想講既story，而遊戲呢個medium就係interactive。都係果句，你係咪未睇過啲好惡毒/殘忍 (brutal) 既writing? 未既話睇Game of Thrones啦，唔知你頂唔頂得順

其實鬼佬世界有冇中性稱呼
例如廣東話:佢。
唔會有性別。

第2點想討論吓

點解Abby完全唔同Joel講自己係醫生個女，要為老竇同火螢報仇?
其實Joel真係唔知佢為邊個報仇。

Abby乜都唔講其實好唔合理。

我認為依個設定係為左懸念，只不過係帶比玩家既作用，而完全唔係為喬爾考慮

所以咪睇得好唔舒服就係咁解。
連Abby都寫得差。
為左夾硬留懸而唔理角色，其實係tvb手法。

再問一次，點解你覺得「亦都有好多我呢啲人，我玩完覺得好唔錯」
證據呢？全部都係沉默嘅大多數呀？你點樣代表沉默嘅大多數？
我就好簡單嘅，網上嘅媒體多如繁星，對故事都係壓倒性負評
啲評論唔係得個分數，有講理據架，而且好多人認同架
另外，係咪過咗hate train之後，佢地嘅理據就唔valid呀
你要辯護，你最後都係要反駁依啲理據

點解你討論嘅時候，不斷想假設「人地唔冷靜」、「人地睇咗劇透」、「人地唔識嘢，冇睇過Brutal Writing」、「人地睇唔到好多讚嘅聲音」
我完全唔覺得依個係個好嘅discussion
而且前面問嘅問題都冇答，你就不斷Loop你自己嘅想法，冇溝通可言
「都係解釋唔到點解唔殺Ellie，而家講緊愛人死咗，個兇手連孕婦都殺。
咁都有得講仁慈？離地到爆喎…」
「如果個回憶唔係核心，講唔到個原因。咁點解Ellie會響嗰刻放手呀？」

點解"makes you do something that you don’t want to do" 就係有問題
你自己講咗答案，就係因為依隻係＂遊戲＂
遊戲係需要玩家操作先會進行，玩家係contribute to個劇情嘅發生
所以玩家先會有咁強烈嘅厭惡感
如果以你嘅邏輯，其實製作人做乜嘢都啱
一開波殺埋Ellie都得，要玩家玩Abby滅咗Jackson又得
玩家唔應該批評，作者就係想咁表達依啲嘢
玩家睇唔明、唔鍾意係玩家嘅錯（出埋文屌鳩玩家）
我睇得明，我識得欣賞就唔係跟風

你想講個咁既故事係冇問題呀
啲人就係唔鍾意你個故事都冇問題嫁
比錢買嫁大佬

仲咁得閒討論舊屎嘅組成成分 佢因咩事咁撚難食

唔係神作，又唔係垃圾
咁唔該唔好宣傳度話自己滿分啦唔該

依個係其中一個Point
係製作人故意做嘅惡意，故意令玩家討厭Abby
完全唔理解點解Abby響依個位要玩懸疑

如果我要Torture Joel，我一定會話俾Joel知佢做錯啲乜嘢
我係正義嘅，依個係Joel罪有應得嘅處罰

你既正義係殺人
所以joel殺人就唔得

依類都只係歸納為不討好既賣關子，成個劇本演繹上仲犯左好多敘事觀點上既大錯，係「資訊控制」，「角色鎖定」，「角色認同」方面統統有失誤。

另外Gamker果個channel都有分析好多角色違反人物設定，諸多不合理處既分析。但果條雖然勁高質但係大陸既channel，為免有人反感就唔貼了，極度推薦在意既人去睇睇佢講咩，search Gamker攻殼

乜呀？Joel殺咗佢老豆，毀咗疫苖製作嘅希望，瓦解埋火螢
所以Abby班人先殺Joel復仇喎，對WLF嚟講，殺Joel真係正義喎

Torture係第二件事

咁對joel黎講ellie條命先係佢既正義

不嬲toul無講邊個對錯

所以abby報仇殺joel係ok，但問題係寫得好撚差

你理解錯咗個思維
根本就唔需要Joel認同，只係宣判佢嘅罰名，唔係要一個客觀嘅對錯
而且Abby個小隊係認為自然客觀地啱，「拯救世界，重要過個人利益」

Diu....好多戲都係咁樣withhold左個key information架啦
之後flashback先有，原來當時有另一段對話 etc，有時唔會show出來，唔使畫出腸
呢個手法common到爆
你地係咪睇開果啲英雄人物/壞人，係做野之前，花幾集時間，來分析自己心路歷程既動漫?

點解唔可以討厭Abby?
玩家對成班人都唔熟識，自然覺得佢地就係仆街
但當你玩左Abby之後，你知佢地點解做佢地既野
所有野開始make sense，有乜問題

呢個亦都係好meta既message
當你walk in somebody else's shoe, 個世界唔會有咁多仇恨
你行行下街有個人撞到你，你覺得好火，但可能人地趕時間，佢趕住去見屋企人最後一面呢?

唔想同你講
我都冇話「故意令玩家討厭Abby」係問題，你又要起晒鋼
我只係唔理解點解Abby要響依個位玩懸疑

你要留意返，「withhold左個key information」同「Abby自己唔講」係兩回事
依個Cutscene就正正有一個withhold key information嘅位
就係Ellie俾人打到係聽唔到班人最後嘅對話
唔知邊個為佢求情，唔知邊個做最後決定
響依個moment，玩家都係唔知，依個係withhold key information
但個劇情係講緊Abby自己玩懸疑呀，咁Abby係咩嘢心境
先會響依個位置玩懸疑呀？我就真係唔明啦

你明你勁

如果再出TLOU3真係睇定啲先買，唔會再中伏

sorry, 我只覺得呢點係度雞蛋挑骨頭
this scene doesn't bother me at all

打Joel之前有一大段時間係無on screen交代
佢有大把時間做你講既野，呢個就係留白

令玩家唔知道某啲information就係製作人既意思
但somehow你就覺得係惡意，所以就要鬧
我完全唔明呢個思路，你個思路仲難明過Ellie同Abby
大把writers鍾意manipulate觀眾既emotion，呢個就係戲劇最有趣既地方